日本文學討論區

本人就鍾意太宰治，影響日本文壇咁多年，感性同睇透世事。

歡迎各位巴打一齊討論

最鐘意芥川

聽講太宰治好崇拜芥川？

留個靚名學野

芥川手勢

係 建議巴打睇芥川嘅竹林中

巴打可以講下讀後感

大概係講咩㗎？

清少納言

羅生門事件原作

佢嘅說教味好濃，好鐘意，尤其係鼻講人人都鐘意睇人折墮，人哋變好又會失望

即係依家啲人成日講嘅羅生門事件 其實出處唔係嚟自羅生門呢個故 係嚟自竹林中先啱

啲傳媒成日用錯

之前細個睇地獄變睇到驚

巴打有無睇墜落論？

因為電影羅生門結合咗兩篇小說

恐怖嘢嚟？

巴打你覺得人間失格似懺悔多d 定係純粹幫佢自己搵藉口多d, 我似乎剩係feel 到依種矛盾

Btw 我對三島由紀夫既金閣寺有興趣，想睇

我覺得要用返原本個名先啱 不過依家個個都係羅生門事件咁叫

唔係 係我個陣小學睇姐

買咗佢本鏡子之家好耐 仲未睇

鍾意我是貓，夏目漱石真係好型
作家個筆名真係好重要

啲人話人間失格係佢嘅自傳，點睇？

襯依家睇下囉

無記錯夏目瀨石係明治維新後嘅大文豪？

似佢心路歷程多d, 尤其是話佢老婆俾人姦果part, 現實係無出現過？

小丑之花會唔會似係佢自傳多d 呢？

仲有心

趁有時間就睇啦

睇完心之後決定要睇埋其他夏目漱石既書

我本身讀文學 比較少睇日本文學

一套"田中芳樹"既"銀河英雄傳說"就夠，
九十年代到而家都應用到

鍾意谷崎潤一郎

買咗返屋企就快2年仲未睇完

現實好似真係有
但點解啲人會不停話人間失格係寫佢自己？

巴打讀中國文學？

無咩做就睇下囉

系牙

因為主角既人物背景太似佢真人啦以我角度，佢似乎懺悔之餘又想安慰自己先寫人間失格，所以好似見到個矛盾係話自己好弱又同時幫自己既弱搵藉口

不過可能你會有另一個睇法，留名學野

都係狂同自殺 又失敗

少爺最好睇

福澤諭吉

太宰冶有啲無病呻吟既感覺 人間失格真係好好睇
女生徒都唔錯。

留名

正 我都鐘意

之前買人間失格送埋

太宰既魅力在於
係名正言順既正派學院派
接受最頂級既教育，入埋東大
但係佢又自薑墮落行無賴路線

當時學院派太死板，著重傳統格局
無賴派又無問基礎學問根基

太宰就完美結合兩者
無賴得黎又有穩固既文學根基
學院得黎又別樹一格

不過我有時覺得d人睇太宰時會太過著重佢本人既私生活或者佢既為人
令到將佢既作品都過度解讀
有時唔好理佢作者背景，就咁睇佢既作品，先可以體驗到佢最原本想表達既野

認同，睇佢背景既話就無限解讀，單純去睇既過就發覺其實自己都有佢所講既一面，好自然代入到，繼而得出對我地自己既告解

真心推介清少納言嘅枕草子
好撚正

有冇川端康成、松本清張fans?

Lm

憂國睇到個人覺得好痛
btw同樣最鐘意人間失格

未呀，睇得佢幾個短故咋，講咩架

我覺得係想死但又驚嘅嗰種矛盾。完全睇唔到佢係懺悔，就算係最出名嘅生まれてすみません都只係嗰種「哎呀畀我做到人真係搞親你哋添」語氣，即係道歉係出於畀到麻煩人，但其實心諗「關我撚事」。

佢去死嘅決心又唔係好大，最後以為食咗毒藥點知係瀉藥（冇記錯嘅話）死唔去，就厚住面皮生存落去。好似我哋咁一事無成咁苟活。

諷刺當時嘅日本文化，幾好睇㗎

一開頭覺得心好悶，但後嚟日本人同我講其實係兩種意識型態（K同主角）嘅對抗之後就覺得呢本書好勁

少爺唔錯呀，睇主角個tone成日都好自戀好好笑

多謝你推薦，睇埋手上嘅書就抽時間睇下

所以其實佢都幾痛苦想死都死唔到，佢又好唔鍾意個世界，成日都同啲女講要有死嘅覺悟

巴打點識到日本人仲要肯同你傾呢啲嘢咁好？

無記錯太宰治係墜落派，你睇左應該會更了解佢

佢想死應該係因為細細個成日喺屋企都要恰如其分咁做嘢，就算老豆話買禮物畀佢佢都只諗住唔好激親老豆。現代日本人階級觀念未必咁重，但都會有其他嘢令佢哋變到好似主角咁（學校、社會、公司）。

我都覺，佢似係為自己搵藉口，覺得佢懺悔絕粹係因為佢敢表達自己既弱出黎。但係可能佢真係一個無賴，所以寫出黎根本就係大不了既事。

「關我撚事」依個feel 真係好強烈

好似話因為佢無咩父母嘅愛，又因為大家族（貴族（？））嘅關係，好多佢想做嘅嘢都唔做得，一定要遵守好多規限，變相令佢好沉鬱，加上本身性格都係偏向悲哀，所以就做就左佢

感覺佢抱住就種就算對佢有咩指控都唔太理嘅人，但其實同時佢又會好矛盾地咁內心介意人地點睇同點講佢

墮落論仲有篇續
係咁屌日本人成日講農村精神

都可以話佢其實好介意人哋點諗嘅，不過我更偏更覺得佢想擺脫人哋強加佢身上嘅期待，尤其貴族更加明顯。以前就話貴族要behave yourself，窮人只要生存到落去就得，但而家有social media，有錢冇錢同樣要有意無意keep自己個形象。嗰種凝視係滲入人生活所有層面。

估唔到無賴得嚟又唔夠灑脫係咁痛苦

現代嘅短歌同川柳都好正

其實係佢個年代，好多傳統嘅嘢都變左，但當年嘅日本人都係崇尚日本傳統嘅地位同武士道精神，變相太宰治都好辛苦

佢嘅無賴只係減輕佢嘅部分痛苦

係日文嘅詩
但唔太要求對偶
短歌57577
川柳575
哩家都好多日本上喺twitter寫

可以睇動畫川柳少女入門

而且傳統精神面對即將被消滅嘅反彈會有段時間行得更盡

所以其實日本人係有少少極端吖

係咪影響力都好大？

歷史上影響好大
以前啲貴族文人好鐘意用短歌交流
好似唐詩三百首 日本有小倉百人一首
識幾首短歌再去京都係再添風雅

反而睇太宰治唔係幾投入到
覺得故事冇咩內容 好多文句都係純粹情感表達

巴打可以睇下佢背景先再睇就可能會更加明吖

即係識少少就可以拋書包？

可惜佢真係乜都改變唔到，無賴之極做賤男對佢自己會好過d呀

無計，當時成個社會都係咁，根本改變唔到只可以麻醉下自己，就去做無賴同溝女囉

最近鑽研五輪書

係好多短歌嘅背景係京都
自已作都唔難作 好唔好就另一回事

連三島由紀夫依個咁有魄力既人都要用自殺去控訴國家好似俾人閹咗咁
當時社會直頭自信心低到個點，完全迷失咗一個民族應該朝住邊個方向繼續前進，依家日本都係咁所以日本其實都幾悲哀

咁應該品質好參差

所以可以淨睇小倉百人一首
上網齊譯文

因為經濟低迷加上又打仗又成，成個氣氛根本好唔掂，所以啲人根本想做都做唔到，話唔到事，只好用死去控訴

BTW巴打交唔交換tg傾？

得閒睇下先

最近驚俾隻癲狗騷擾，暫時連登算

好啊唔緊要

不過太宰治似乎係政治冷感，純粹試過參與左派運動而無繼續落去
見到佢實質係一個無乜決心既人。社會既失落對佢嚟講應該無乜野

不過巴打，你覺得點解太宰治會咁迷芥川既？

有無人睇過谷崎潤一郎，耽美派代表
readmoo見到推薦，有啲想買
（雖然仲有好多書排緊隊未睇

佢嘅思想其實都幾激進吖

因為兩個人思想好相似？

點解咁講？

兩個都係墜落派？
不過好似本質唔同，一個係說教，另一個係自憐？

芥川就唔太肯定，但太宰治就一定係吖

宮本武藏？！

春琴抄既富美子之足
戀腳癖奶腳都比佢寫到好有美感

我好鍾意太宰篇〈駈込み訴え〉，成篇個感情好混亂又好扭曲

有無啲你覺得正嘅可以分享下？

識貨

留個靚名先

佢既「二天一流」未必最勁（可能新陰流，柳生流無刀取，寶藏院槍術仲勁），不過將兵法書講到關任何事咁，都幾得意

利申：對日本傳統武家有興趣

+1 又可以學到嘢

留名留名

鍾意太宰同川端康成
有睇三島由紀夫同夏目漱石

四個入面自殺死咗三個

唔識日文但想學日文為睇日本文學
谷川俊太郎啲詩都好睇
成日覺得如果識日文嘅 應該有另一番風味

依家學下都好吖，就算翻譯左，都感受到日本文學嘅美

唔係之後，佢嘅一生差唔多係正明治維新時期裡面

Yeah
有睇陰翳禮贊

有睇點與線
試過用黎做閱讀報告

廁所

點與線我覺得還好，暫時最鍾意係零的焦點，波之塔

下本打算係黑革記事本

我係聽王貽興電台介紹先識
然後京都hostel廁所又真係咁

Mark低睇下先

睇晒芥川D作文咁濟
太宰治既淨係睇過人間失格

我好欣賞芥川D作品，佢既作品之下既世界充滿隱喻，世界觀有種比陰沉既霧包圍既感覺，尤其係對人性既理解、當權者既壓迫同社會對異類既排斥，甚至可能佢地排斥既係比佢地更加有智慧既人

其中幾個有D印象
山藥粥 - 人對自己冇/不足既野會有好多追求，但當果樣野到手/ 多到用唔晒反而就對佢冇欲冇求。世間既所有物質，或者資本主義走既物質主義係咪就係玩緊依樣野呢？

地獄變 - 睇到我眼都突，唔單止講一個暴君點殘忍處死人，仲要刻畫埋一個走火入魔既畫家係點樣背負罪惡感但眼前既靈感令佢唔可以唔畫落去。我明果種feel但用言語講唔到，就好似上pornhub搵到自己親生女既AV明知唔應該J但實在太正隻手停唔到既感覺。果種文字帶出黎既恐怖感至今仍揮之不去

河童- 睇到我想喊既作品，河童既世界係充滿理性同智慧，係一個人人係哲學家既國度，可惜係普通人眼中依班人係怪物，甚至你同人講「有依個世界存在」會比人捉入青山話你思覺失調，最後社會令你自我質疑「我係咪真係痴線」而跌入一個唔知眼前有幾分真幾分假同「我咁樣諗係錯」既世界，最後會變成真痴線。芥川有依個念頭，我都有，但我會死忍唔會自殺

蜜柑 - 幾乎係最唔灰既作品，做左咁多年社會人，比現實折磨到不似人形，此刻見到一個鄉間天真無垢少女既快樂，到底會係點既感覺？

太宰治我評論唔到，睇得太少
我知人間失格係半自傳，而我睇人間失格見到既係一個自我悲劇化既廢青，睇完對佢既感覺係-->-->

其他冇研究過，因為忙同埋有第D興趣，但我人生其中一個大夢想係想做作家，所以一直想認真研究下文學然後寫自己既作品

細細聲講你聽 我都幾憎太宰治不過體恤佢係精神病
芥川係神級文豪冇誤 有機會可以去河童橋睇下

係咪讀my Sunday? 同少爺占做個個？

點解唔鍾意太宰治吖？

巴打好似做閱書報告咁

睇小說好講empathy
我真係冇法對大庭葉藏empathy到

其實葉櫻與魔笛同御伽草紙幾好睇
但對人間失格印象太差

可能你睇多啲太宰治嘅生平會更明多啲？

係！
聽日又有得聽

呢本好睇
仲有春琴抄、源氏物語、瘋癲老人日記都唔錯

日本二次大戰後文學好高質

川端康城 - 平淡得黎所有野好細膩

三島由紀夫更係最出色既一個（自己中意）- 將文學昇華到另一層次 對自己有太過深入既剖析 再寫出世界觀

強力推薦金閣寺實在係精練到不能再精練既一本小說

睇番近代村上龍 同 村上春機 雖然共嗚感係強d 因為係著重寫城市人心理多d 但果種大氣既感覺係爭少少

唔會我係睇完生平先睇人間失格

Marked

咁大穫

聽你咁講真心想睇
Feel 到有少少似但丁既神曲

但係事實上太宰治係咪真係咁慘
似係佢將自己嘅無奈無限放大到變成絕望

好似話芥川死左後太宰又玩自殺

有無人鍾意谷崎潤一郎春琴抄真係正到

我都係

好似斜陽都係寫自己

川端康成少女的港灣勁正好難想像係一個男人寫既，仲要係uncle

佢枝筆真係勁細膩勁靚好好J不過唔係有人傳佢係gay咩？如果係咁，寫得出種少女心事又唔奇嘅

記得第一次睇完金閣寺之後情緒低落咗好幾日
跟住開始對日本文學好着迷
覺得佢地對人生同世界都有各自好獨特嘅睇法
又可以喺佢地嘅文學作品上面顯現

睇完人間失格之後成日忍唔住會將太宰治同三島由紀夫比較
覺得佢地幾似
身世顯赫 有才華 但又自卑
但佢地表現嘅方法又好唔同
太宰摒棄所有人對自己嘅期待
三島就棄絕自己嘅陰暗面
對自己更加嚴苛要求 面對世界
兩者都以自殺完成自己一生嘅信仰

有時都幾鍾意睇夏目漱石
睇落輕鬆啲 冇咁沉重

未睇過芥川 見上面咁詳細分享都想睇下

三島由紀夫 憂國
自殺的極致書寫

想睇詩可以睇谷川俊太郎 現代

斜陽係抄佢女友嘅

我個人感覺佢都慘，不過佢唔係咁嘅人都寫唔到咁好嘅作品吖

係

恩田陸

大家睇羅生門係邊間出版社嘅中文翻譯？

光源氏